【彭博】研究發現武漢醫院內新型冠狀病毒正在快速傳播

【彭博】-- 據對武漢一家醫院的病例研究，在 武漢一家收治新型冠狀病毒感染的肺炎患者的定點醫院，病毒正在快速向醫護人員及其他病患傳播。

這份發表在《美國醫學會期刊》上的報告研究了武漢大學中南醫院的138名新型冠狀病毒感染的肺炎患者，認為病毒傳播可能已變得更加嚴重。

該院許多肺炎病例發生在醫院的工作人員和其他患者中：醫院內部的傳播占病例的41％左右，其中包括40名醫務專業人員和其他17名患者。

在這138名感染者中，有26％需要重症監護，4.3％死亡，高於其他更廣泛對病毒致死率的估計。只有47名患者出院，約占總數的三分之一。

五神山其實有機會係中共養蠱,令武肺完美進化的場所

我就係要呢啲

病毒學黎講越傳得多人毒性係越強定係會越弱？

而傳染性等講聽過話越傳得多人感染能力越強。

答案係不一定

武漢大學基礎醫學院病原生物學副教授馮勇則認為，“從病毒學角度，第四代病毒理論上極有可能比前幾代病毒的致病性弱一些。”

人體免疫力有自我保護的恢複能力，而病毒也在不斷變異。“病毒可能經過變異後更強大，也可能最終被人類清除，兩種方向都有可能，還不能說毒性更強或更弱。”前述微生物學專家補充說。

此外，症狀輕微、但具有傳播性，是新型冠狀病毒與2003年SARS最大的區別，也是疫情防控的難點。據上述微生物學專家介紹，SARS感染後出現發燒、肺炎等症狀後才具有較強的傳染性，而這次新型冠狀病毒有12天左右的潛伏期，甚至更長，發病不是急性，不一定出現高熱，呼吸道症狀不明顯，有的患者就是有點乏力、頭痛，伴有消化道症狀。

如果病毒有智慧佢都係想不止境繁殖姐，如果下下都咁快殺死宿主咁樣好快就絕種，最識玩既就係減低自己毒性增強傳播能力。